\begin{abstract}
Jasa pengiriman barang merupakan suatu bentuk pelayanan publik yang menawarkan kemudahan pada proses pengiriman suatu barang dari satu kota menuju kota lainnya dengan aman dan dapat dipertanggung jawabkan oleh pihak jasa tersebut. Saat ini PT Pos Logistik Indonesia belum mempunyai aplikasi sendiri untuk sistem kargo darat ritel dikarenakan masih menggunakan aplikasi pihak lain untuk melakukan transaksi. Sistem yang dipakai saat ini belum memiliki \textit{tracking} (pelacakan) barang di dalam aplikasi dan \textit{e-signature} atau tanda tangan digital \textit{customer} saat barang telah diterima.
Penelitian ini menggunakan metode \textit{incremental}, dengan menggunakan metode \textit{incremental}, sebuah penelitian dan pembuatan aplikasi dilakukan agar dapat meningkatkan kualitas dan mendukung aktivitas PT Pos Logistik Indonesia. Hasil dari penelitian ini yaitu dapat membantu proses pengiriman kargo dari kantor Pos Logistik sampai ke \textit{customer} yang dapat digunakan oleh pegawai melalui sistem. 
Dengan adanya aplikasi ini, dapat membantu proses pengiriman kargo dari kantor Pos Logistik sampai ke \textit{customer} yang dapat digunakan oleh pegawai melalui sistem dan juga membantu perusahaan dalam menghemat biaya karena tidak usah membayar biaya layanan dengan pihak sebelumnya. Penelitian ini diharapkan bisa bermanfaat bagi perusahaan agar dapat membantu perusahaan dalam meningkatkan pelayanan logistik serta agar dapat mengefisiensi biaya.


\textbf{Kata kunci :} pengiriman, metode \textit{incremental}, kago darat ritel, pelayanan logistik

\end{abstract}